稱酒店欠隔離名單及防護物資 酒店工會：憂酒店爆疫情 不排除工業行動

政府要求內地入境人士強制檢疫 14 日，有關人士可以在入住的酒店內接受隔離。不過香港酒店工會今日召開記者會，批評酒店沒有隔離人士入住的資訊，亦無指引處理強行離開的住客。加上酒店未有提供足夠防護物資給前線員工，或令疫情在酒店及附近社區爆發。工會要求與酒店業主及香港酒店協會會面，回應員工訴求，如被拒不排除召開會員大會推動工業行動。

斥政府將抗疫責任推給酒店前線

強制14日隔離措施昨日（8日）實施，內地抵港旅客可入住酒店接受隔離。不過香港酒店工會主席徐先生表示，酒店並無入住隔離人士的名單，員工亦無收到衛生署有關隔離措施的指引，假如隔離人士強行離開，不清楚要通知哪個部門，如有人發燒，署方亦沒有交代如何處理。

徐先生指上月底曾有酒店旅客發燒，但衞生署回應工會查詢時指不能把病人強行送院，是否送院屬患者個人意願。他又說隔離的定義含糊，不清楚是限於房間或整所酒店，假如限於房間，其膳食安排及體溫測量又落於員工的責任，他批評署方在沒有仔細安排的情況下，把抗疫責任推給前線員工。

酒店用品清洗方式無規定 工會憂交叉感染

另一名工會代表伍先生批評政府的措施「邚差、好廢、好慢」，又指洗床單、被套等的酒店用品亦無收到規定，假如洗衣公司把帶有病毒的床草與其他衣物混合，可能造成交叉感染。他說酒店及衞生署並無提供保護衣等防護用品，有酒店提供薄至透光的口罩給員工，甚至有酒店在沒有提供口罩的情況下強制要求員工戴口罩，員工安全不受保障。他引述專家如港大醫學院院長梁卓偉的意見，重申酒店不適合用作隔離用途，即使動用亦應重新整頓及整座包攬。

另外，徐先生說疫情未爆發，酒店生意已一落千丈，一名皇悅酒店前員工說，酒店解僱過百員，她當日被通知即時解僱，她的隊伍有7成人被解僱，剩下的員工被逼不斷超時工作。她一度哽咽，說家裏有長者要供養，又正在供樓，突然失去工作對她很大影響。徐先生說希望政府向業界提供援助。

徐先生今日正式要求與酒店業主及香港酒店協會面談，要求他們回應拒收已封關地區旅客、提供足夠防護裝備、隔離並保障曾接觸確診人士員工等訴求，他們暫未有設下死線，後續行動將視乎會員取態決定。

g持

btw唔好意思阻你地討論sorrysorry
p牌開post... 借個位

上個月粉嶺PTU 16槍 懷疑槍決手足
真相未明 無後續？
叫曬救命 點解要開槍？？

連燈仔依排仲有冇人夠薑去酒店扑野？

自己想去 女朋友唔敢

又指洗床單、被套等的酒店用品亦無收到規定，假如洗衣公司把帶有病毒的床草與其他衣物混合，可能造成交叉感染。

即係平時都洗唔乾淨

工業行動?
係就快啦